%@Titre:Orléans -- 2000
On pose $M=\dfrac{20\,755}{9\,488}-\dfrac38$.
\begin{myenumerate}
\item Calculer le plus grand diviseur commun $D$ aux deux nombres 20\,755 et 9\,488. On reportera avec soin sur la copie les calculs qui conduisent à $D$.
\item Le nombre $M$ est-il décimal ? est-il rationnel ? Justifier.
\end{myenumerate}